小米苦主哭訴區

說好的賺一倍呢？跌撚o左一倍喇

你唔跌一倍, 人地又點賺一倍呢？

賺經驗都抵返晒啦

林鄭力撑wor

仲唔全家總動員買小米手機支持業績？
小小都唔付出邊會升？

【助小米上市】揭林鄭與小米金主密切關係 為仔上位開路

月初，林鄭月娥在公開場合高聲向馬雲「示愛」，希望「阿里巴巴能來香港上市」，表示港交所在今年中啟動「同股不同權」機制，以配合阿里的上市需要。

但揭開林鄭的意圖，能夠品嚐到這頭啖湯的真命天子，是已委聘上市保薦人磨拳擦掌搞上市的「小米」，若小米成功在香港以「同股不同權」方式掛牌，市值保守估計可達1,100億美元（8,500億港元），極可能成為今年最大的科網股集資，令小米變「大包米」。

林鄭今次大開中門，本刊發現，原來林鄭一直與小米金主「啟明創投」關係密切。啟明的老闆之一梁頴宇，其父母是前立法會議員梁劉柔芬與足總主席梁孔德，多年來不單與林鄭在公事上互相扶持，私下關係更加密切。小米若成功上市，將帶挈「啟明創投」大撈一筆。

而林鄭大兒子林節思早在「升呢」入小米做營運經理之前，亦曾在啟明做實習生；林鄭出手，再為大仔在小米打開了上位方便之門。